\section{Organisationen im GeoMIS.Sachsen}
Die geodatenhaltenden Stellen sind in Kategorien aufgeteilt:
\begin{itemize}
    \item Landkreise und Kreisfreie Städte – Beispielsweise die Kreisfreie Stadt Dresden oder der Vogtlandkreis
    \item Behörden des Freistaates – Beispielsweise der Staatsbetrieb Sachsenforst oder das Sächsisches Staatsministerium für Wissenschaft, Kultur und Tourismus
    \item Körperschaften des Öffentlichen Rechts – Beispielseise den Regionaler Planungsverband Region Chemnitz oder die Technische Universität Dresden
    \item Städte und Gemeinden – Beispielseise die Stadt Freiberg oder die Gemeinde Muldenhammer
    \item natürliche/juristische Personen des Privatrechts – Beispielsweise das Leibniz-Institut für ökologische Raumentwicklung oder die Stadtwerke Oelsnitz
\end{itemize}
Die gesamte Liste aller Organisationen ist dem GeoMIS.Sachen \footnote{GeoMIS.Sachsen \url{https://geomis.sachsen.de/}} im Reiter ``Kategorien'' unter ``Geodatenhaltende Stellen'' zu entnehmen.
\newpage